# PS - Professionnel de santé 
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

Les Professionnel de santé (PS) sont des personnes physiques pouvant prescrire ou exécuter des prestations de santé.

Les PS sont identifiés par un <link-previewer href="ADELI.html" text="numéro Adeli" preview-title="ADELI - Automatisation des listes" preview-text="L'automatisation des listes (ADELI) est un répertoire des professionnels de santé." />, ou un numero <link-previewer href="RPPS.html" text="RPPS" preview-title="RPPS - Répertoire partagé des professionnels de santé" preview-text="Le répertoire partagé des professionnels de santé (RPPS) est le fichier de référence des professionnels de santé, commun aux organismes du secteur sanitaire et social français. " /> pour les médecins, sages-femmes, chirurgiens-dentistes et pharmaciens.

## Catégories de professionnels de santé

Le terme Professionnel de santé regroupe trois catégories de professions, telles que définies par les code de la santé publique (<link-previewer href="CSP.html" text="CSP" preview-title="CSP - Code de la santé publique " preview-text="Aucune définition détaillée n'existe pour l'instant dans le glossaire. Pour contribuer, référrez-vous au guide de contribution." />) : 

1. les professions médicales (art. L4111-1 à L4163-10) : 
  - médecins, 
  - sages-femmes,
  - odontologistes ;

2. les professions de la pharmacie et de la physique médicale (art. 4211-1 à 4252-3) : 
  - pharmaciens, 
  - préparateurs en pharmacie, 
  - préparateurs en pharmacie hospitalière, 
  - physiciens médicaux ;

3. les professions d’auxiliaires médicaux (art. 4311-1 à 4394-3) : 
  - infirmiers, 
  - masseurs-kinésithérapeutes, 
  - pédicures-podologues, 
  - ergothérapeutes et psychomotriciens, 
  - orthophonistes et orthoptistes, 
  - manipulateurs d’électroradiologie médicale et techniciens de laboratoire médical, 
  - audioprothésistes, 
  - opticiens-lunetiers, 
  - prothésistes et orthésistes, 
  - diététiciens, 
  - aides-soignants, 
  - auxiliaires de puériculture et ambulanciers.
  
## Liste d'actes autorisés
Certaines professions disposent d’un décret d’exercice codifié comportant une liste d’actes que les professionnels concernés sont autorisés à effectuer : 
- infirmiers, 
- masseurs-kinésithérapeutes, 
- pédicures-podologues, 
- ergothérapeutes, 
- psychomotriciens, 
- orthophonistes, 
- orthoptistes, 
- manipulateurs d’électroradiologie médicale.

## Ailleurs dans la documentation
Fiche sur le [Référentiel des Professionnels de Santé](../fiches/DA_PRA_R.md)

## Références
- [Page wikipedia](https://fr.wikipedia.org/wiki/Professionnel_de_la_sant%C3%A9)
- [Fiche](https://www.vie-publique.fr/decouverte-institutions/protection-sociale/professionnels-sante/qui-sont-professionnels-sante.html) sur vie-publique.fr
